\subsection{Usar estructuras de datos más simples}
		
		Analizando como aumenta el consumo de memoria a lo largo de la ejecución del algoritmo, como se puede observar en la figura \ref{pic:mem_opt_2_operator_duplication_memory_usage}, se realiza un aumento drástico en el consumo de memoria durante un corto periodo de tiempo poco antes de que termine la ejecución.
			
		\begin{figure}[ht!]
			\includegraphics[width=\textwidth]{base_implementation_operator_conversion}
			\centering
			\caption{Simplificación de estructuras - Momento de conversión del operador (12 qubits)}
			\label{pic:mem_opt_2_operator_duplication_memory_usage_old}
		\end{figure}
		
		Esto se ve debido a que, una vez preparada la matriz con los términos del operador y antes de aplicarla al estado, esta se transforma en un objeto de la librería \textit{qutip}, lo que implica que el operador es duplicado en memoria. 
			
		%Ademas, un objeto de \textit{qutip} contiene más información a parte de la matriz con los valores correspondientes, sobre la cual se utilizan métodos de compresión que, aunque en general para la computación cuántica son favorables, en este caso concreto no lo son, aumentando enormemente el consumo de memoria.
		
		Ademas, un objeto de \textit{qutip} contiene más información a parte de la matriz con los valores correspondientes, aumentando considerablemente el consumo de memoria.
		
		A esta implementación se le ha asignado el identificador \textit{mem\_opt\_2}.
		
		En la tabla \ref{tab:mem_opt_2_resource_usage} se observan los resultados obtenidos de las mediciones al ejecutar el algoritmo con hasta 15 qubits y en las tablas \ref{tab:mem_opt_memory_limits_comparation} y \ref{tab:mem_opt_time_usage_comparation} dos comparativas de memoria y tiempo con otras implementaciones.
		
		\subsubsection{Pruebas}
		
			Se han realizado pruebas funcionales comparando el resultado del algoritmo con el de aplicar el operador generado por \textit{qutip} (una vez redondeado) sobre el mismo estado generado aleatoriamente, para estados de tamaño entre 1 y 12 (máximo admitido por el operador de \textit{qutip}).
			
			Como pruebas no funcionales, se realizaron mediciones tanto de tiempos de ejecución como de memoria utilizada, y se realizó un análisis sobre dichos resultados.
		
		\subsubsection{Estudio de coste en memoria}
		
			En \textit{base\_impl} los cálculos de memoria iniciales se hicieron sin tener en cuenta el operador duplicado, añadiéndose luego ese detalle y volviéndose a realizar los cálculos en los cuales se llego a la conclusión de que la complejidad espacial era de
			$$
				2N + 2N^{2}
			$$
			por lo que, una vez eliminado el punto donde el operador esta duplicado, dicha complejidad mínima teórica vuelve a ser de
			$$
				2N + N^{2}
			$$
				
			Pese a ello en la practica el número máximo de qubits operables con las restricciones de memoria impuestas no varia, siendo este 12 qubits como máximo, pues aunque al desaparecer el paso de conversión a objeto \textit{qutip} se pasa directamente a aplicar el operador, la memoria necesaria sigue siendo insuficiente, la diferencia es que en lugar de ser en la conversión a un objeto \textit{qutip}, la carencia de memoria ahora aparece al aplicar el operador. 
			
			Aún así, se ha reducido el consumo de memoria considerablemente (por ejemplo, para 12 qubits se ha reducido de más de 1100 MB a alrededor de 550 MB). Los resultados de las pruebas sobre los límites de ejecución y el consumo de memoria se encuentran en la tabla \ref{tab:mem_opt_memory_limits_comparation}.
		
			Aún y así, como puede observarse en al tabla \ref{tab:mem_opt_2_resource_usage} y en la figura \ref{pic:mem_opt_2_operator_duplication_memory_usage_new} en contraste con la figura \ref{pic:mem_opt_2_operator_duplication_memory_usage}, el consumo de memoria se ha reducido a la mitad con respecto a \textit{base\_impl} que se muestra en la tabla \ref{tab:base_impl_resource_usage}.
				
			\begin{figure}[ht!]
				\includegraphics[width=\textwidth]{base_implementation_operator_conversion_new}
				\centering
				\caption{\textit{mem\_opt\_2} - Momento de conversión del operador (12 qubits)}
				\label{pic:mem_opt_2_operator_duplication_memory_usage_new_old}
			\end{figure}
			
			
		
		\subsubsection{Estudio de coste en tiempo}
			
			Pese a la eliminación de el paso de conversión de la matriz operador a un objeto de \textit{qutip}, no se ha reducido el tiempo de ejecución de forma significativa (por ejemplo para 12 qubits de una media de 17.8 a una de 17.6 segundos aproximadamente) como puede observarse en la tabla \ref{tab:mem_opt_2_resource_usage} en comparación con la tabla \ref{tab:base_impl_resource_usage}
		
			\begin{table}
				
				\centering
				
				\begin{tabular}{| c | c | c | c |}
					
					\hline
					
					\textbf{Qubits} & \textbf{Memoria (MB)} & \textbf{Tiempo (s)} & \textbf{Varianza (s)} \\ \hline \hline
					
					\input{tables/mem_opt_2_time_measure}
					
				\end{tabular}
				
				\caption{\textit{mem\_opt\_2} - Resultados de las mediciones}
				\label{tab:mem_opt_2_resource_usage_old}
			\end{table}